初始化						git init
查看本地库状态 				git status
添加到暂存区				git add file
提交文件					git commit -m "日志信息" <file>
查看精简历史版本信息		git reflog
查看详细历史版本信息 		git log
将当前项目回退到某一版本	git reset --hard 版本号
查看文件改动记录            git diff

查看分支					git branch -v
创建分支					git branch 分支名
切换分支					git checkout 分支名
把指定的分支合并到当前分支上git merge 分支名
删除本地分支                git branch -d 分支名

查看当前所有远程仓库别名	git remote -v
给远程仓库起别名			git remote add 别名 远程仓库地址
推送本地分支到远程仓库		git push 远程地址别名 本地分支名
拉取远程仓库内容到本地库	git pull 远程地址别名 远程仓库分支名

临时保存文件 				git stash
查看备份文件				git stash list
恢复最近一次stash的文件内容，并将该记录在git stash list中删除 
							git stash pop
恢复最近一次stash的文件内容，不删除记录
							git stash apply

撤销本地修改
1.未使用git add的时候--在工作区
放弃修改某个文件			git checkout -- filename
放弃所有修改的文件			git checkout .
2.已经使用git add的时候--在暂存区
恢复某个文件到工作区		git reset HEAD filename
恢复所有文件到工作区		git reset HEAD .
3.已经使用git commit提交了代码--在版本区
回退到某一版本			git reset --hard 版本号
回退到上一版本			git reset --hard HEAD^
如果想保存代码修改，只撤销commit和add 	git reset HEAD^ 

